\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Altklausur Objektorientierte Softwareentwicklung DCSM AI, ITS S. Panitz WS16/17}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class Raum {
	private String Rnr;
	private int SPL;
	
	public Raum(string raumnummer, int plaetze){
		SPL = plaetze;
		Rnr = raumnummer;
	}

	@Override
	public string toString(){
		return Rnr + " " + SPL;
	}

	@Override
	public boolean equals(Raum that){
		if(this.Rnr.equals(that.Rnr) && this.SPL == that.SPL){
			return true;
		}else{
			return false;
		}
	}
}
	\end{lstlisting}
\newpage
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public enum OS{
	Unix, Linux, MacOS, Windows
}

public class Rechnerraum extends Raum {
	private OS system;
	
	public Rechnerraum(string raumnummer, int plaetze, OS system){
		super(raumnummer, plaetze);
		this.system = system;
	}

	@Override
	public string toString(){
		returen this.Rnr + " " + this.system + " " + this.SPL;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{c)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class Gebaeude{
	private List<Raum> rooms;
	
	public Gebaeude(List<Raum> list){
		rooms = list;
	}

	public int wieVielPlatz(string raumnummer){
		var tmp = rooms.Find(raumnummer) 
	    tmp == null ? throw new InvalidArgumentException("Raum nicht vorhanden) 
	   : return tmp.SPL;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class FactorialGUI extends SimpleGUI {
	public FactorialGUI(){
		super();
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		FactorialGUI fac = new FactorialGUI();
		fac.button.setText("Fac(x)");
		fac.input.setVisible(true);
		fac.input.addActionListener(new ActionListener() {
			@Override
			public void actionPerformed(ActionEvent e) {
				//parse string to int etc print it in result etc etc....
			}
		});
		fac.output.setText("result: ");
		fac.output.setVisible(true);
		fac.setVisible(true);
		
		JFrame frame = new JFrame();
		frame.setDefaultCloseOperation(JFrame.DISPOSE_ON_CLOSE);
		frame.add(fac);
		frame.setExtendedState(JFrame.MAXIMIZED_BOTH);
		frame.setVisible(true);
	}
}

	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public boolean contains(A o){
	for(A o : array){
		if(test(o)){
			return true;
		}
	}
	
	return false;
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public boolean containsAll(Li<A> o){
	int result = 0;
	
	for(A object : o){
		for(A testee : array){
			if(testee.equals(object)){ // zaehlen wie viele Objekte in o enthalten sind.
				result++;
			}
		}
	}

	if(result == o.size){
		return true; // Wenn in array alle Objekte von o enthalten sind, 
				// ist result exakt so gross wie o.size.
	}else{
		return false;
	}	
}
	\end{lstlisting}
\newpage
	\subsection*{c)}
\begin{lstlisting}[label=Java]
public boolean isSorted(Comp<A> comp){
	return isSmaller(comp.a1, comp.a2) ? true : false;
}
\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Rekursion benötigt viel Speicher. Bei vielen Wiederholungen kann es zum Speicherüberlauf kommen. In diesem Fall sollte eine iterative Lösung verwendet werden.
	\subsection*{b)}
	Encoding beschreibt die Übersetzung von Characters in Bitfolgen. Bekannteste Encodingtabelle ist ASCII.
	\subsection*{c)}
	Nein, Interfaces dienen lediglich dazu einheitliche Methodensignaturen zu definieren.
	\subsection*{d)}
	das Schlüsselwort break beendet einen Schleifendurchlauf bzw. einen Case in einem Switchcase. Das Schlüsselwort continue springt in den nächsten Schleifendurchlauf.
	%End of solution
\end{document}